親共黨媒01: 林鄭請辭被拒. 中共堅持力保林鄭和「香港警隊」

【傳林鄭辭職‧持續更新】消息：北京首要穩住林鄭 傳遞信被拒

政情
撰文：沙半山
2019-07-14 20:51
最後更新日期：2019-07-14 21:00

英國《金融時報》今日引述兩名知情人士表示，特首林鄭月娥曾數度向中央請辭，惟不獲批准，指她需要為自己搞出來的「爛攤子」負責。

有消息人士向《香港01》記者透露，林鄭在七一後有感局勢已非她自己所能掌控，一度向北京辭職，「不是口講，而是遞信正式提呈」，最終遭挽留。消息又指，北京認為現階段最重要是「穩住林鄭」，因為研判穩住林鄭等於穩住香港大局，「萬一港府群龍無首，整個形勢或會骨牌式崩潰」。

記者正聯絡特首辦，暫未獲回應。

一位接近北京消息人士表示，北京認為現時香港的局勢雖壞，但只要穩住兩件事便能穩住局勢，該兩件必須穩住的事，一是林鄭，一是警隊。「只要不自亂陣腳，外部問題都可頂住」。

消息又指，林鄭是在七一後正式向北京遞信，因當日發生闖入及損毀立法會事件，這是繼兩次大規模遊行及612衝擊立法會之後另一場大衝擊，林鄭感到自己雖為局勢負上最大責任，亦一時想不出辦法解決困局，遂萌去意。不過，北京嚴正告知她，在這個時候絕不能辭職，因若她一去，整個形勢便更難挽回。

七一後，林鄭在七月九日記者會上表示，香港特別行政區行政長官下台並不是一件簡單的事，而她本人亦仍然有這種熱誠、有這種承擔為香港市民服務，所以希望香港社會讓她和她的管治團隊，有機會和空間繼續用一個新的施政作風來回應市民對於經濟、民生各方面的訴求。

即係要繼續

岩

黨媒咁放風, 又將林鄭和警隊地位對等.

咩居心?

一定要逼到佢落台 方向正確

解讀：中共有派系想借香港人手打得林鄭同落習近平面

可以預見將來警犬行徑會因此失控
大家出街要買夠裝備

其實咪就係用另一種方式同我地講
林奠仍然得到中央支持

打低*
————————
我唔係危言聳聽
19才子半個月前都有warn過我地

一位接近北京消息人士表示，香港可脫離中共管治 依啲示弱文就好似鄭若驊下台，老董同羅范椒芬唱對台咁，扮示弱，等大家掉以輕心。五大訴求一日都爭取到，依啲小道消息都係睇完笑吓好啦

其實兩者都已經係命運共同體
林鄭冧左，班狗無哂面

一位接近北京消息人士表示，香港可脫離中共管治 依啲示弱文就好似鄭若驊下台，老董同羅范椒芬唱對台咁，扮示弱，等大家掉以輕心。五大訴求一日未爭取到，依啲小道消息都係睇完笑吓好啦

不過01係黨媒

佢咁報導, 一定有陰毛

仲好 佢落台我仲驚

共官是用咩思考嘅方法呢？留住個人，民心向背。咁都係好是

事？

呢個真
我從來冇要求過佢落台
團火唔熄得

唔好就咁比佢走甩 一定要靠外國法律去清算佢

哈哈
而家咁樣係谷民怨
會更加大件事
香港唔係北京
唔係你話鎖住就鎖到
大把人睇住呢度有咩事發生
外國問題你真係穩得住？

大家保持清醒, 林鄭只係一個傀儡
推送中絕對係中央或西環指示
不過今次衰左就推林鄭出嚟揹左佢
成個政府畀西環同警察控制晒, 基本上係公開既秘密
林鄭下唔下台作用不大, 中央只會任命聽話既人
一定要將警察高層, 同政府大片染紅高官徹底剷除
實行全面普選
香港先會有一線生機

五大訴求, 不徹不散

落左台換張建宗都唔會解決到個問題 老共係唔會行無用既棋

到底係支持定係搵佢做箭靶 仲有討論空間

黨媒放風更加唔駛信
咁要面 真嘅點會講

佢唔會辭職架喇，佢喺記招會時已表明監警會份獨立調查報告要6個月後交比佢本人

林鄭變左中共condom

警察 + CCTVB係主線

而家班狗可以無底線作惡
因為乜鑊都可以射晒比林奠呢個棄子

解讀即係警察已直接變成武警。
香港政府已冇人可以控制到佢地。
克警已直接經中央指揮，肥仔聰都收埋皮
目的係將示威者打殘

知情人士
消息人士

點信? 同黑警冇show pass一樣

但01係黨媒

01放料=中共放料

9up唔洗本
Fact check please

On99 落左台又點
重點係政制

我都係轉貼中共黨媒既報導

咁姐係繼續啦！
大家，一定堅持落去！！
呢次一定要贏！！

軍政府帶領香港獨立

林鄭一定唔可以落台！

黨媒9up吹水姐
笑完就算

唔想做咪唔好返工囉

如果林鄭落台=清算警犬

我支持

FT 01 都收到風

佢繼續做先好，換左人隨時民氣都散

UI17191 鄭宏泰警員 請問係咪學堂教你打記者㗎？

雙普選係唯一辦法

我終於明佢點解話生命安全受威脅

原來係夾硬請辭嘅話，先受威脅

警隊跟警例做野唔可以保住警隊，要警隊做爛仔先得？